網民翻查2000年政府新聞稿：收不反對通知書後才可遊行屬誤解

元朗襲擊事件後，當區居民鍾健平計劃周六（27日）發起「光復元朗」遊行，惟警方至今仍未發出不反對通知書，引起質疑。有網民翻查政府於2000年10月10日發放的一篇新聞稿，當時政府發言人表明，主辦者必須於收到警方的「不反對通知書」後才可舉行遊行的說法，純屬誤解。

發言人當時解釋，在1995年以前，若主辦者向警方申請後未獲發牌照而依然舉行公眾遊行，即屬違法。但根據現行《公安條例》，主辦者若在通知警方後指定時間內，未獲發「不反對通知書」，或未獲通知警方的反對，已可視作警方不提反對，於是可以照原定計劃舉辦遊行，此舉不屬違反《公安條例》有關規定。

翻查法例，根據《公安條例》第14條列明，如警務處長沒有在條例所指明的時限內，即遊行開始時間前48小時前發出、張貼或發布反對遊行通知，即當作警務處長已發出不反對公眾遊行通知。

《明報》已就此詢問保安局及警務處，問當局立場是否有所改變，正等候回覆。

推

種票議員智力係咁上下

Push

係出左反對啊，唔好推啦

反對咗喎

不過都係照去架啦，夠疊馬唔通唔比你行咩

直頭有張野叫寫明 "反對"?

自己睇啦柒頭皮
heading已經係 「反對公眾遊行通知」